何栢良稱有機場員工感染麻疹後仍上班 形容安排奇怪

何栢良稱有機場員工感染麻疹後仍上班 形容安排奇怪

2019-03-25 HKT 10:49
分享工具 facebook twitter

何栢良認為，機場好大機會出現第二輪麻疹爆發。（陳妙玲攝）
港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，在機場出現麻疹爆發的情況，顯示香港有防疫漏洞，因為在機場工作的包括不少新來港人士和外籍員工，未必對麻疹有足夠免疫力或疫苗接種不足夠。他又表示，以患者出現紅疹起計算，出疹前後4天有高度傳染性，今次最少有4名在機場工作的員工，受感染後繼續上班，形容安排奇怪，認為在這樣的情況下，未來3星期間，在機場好大機會有第二輪的麻疹爆發。

何栢良表示，按機場有7000名員工為例，如果有5%的員工未曾接種過麻疹兩針的疫苗，已有300至400名員工需要補打。如果員工當中來自亞洲的外籍人士較多，未必完全接種兩針疫苗的人士可能會更多。

他又指出，預防爆發是要與時間競賽，用疫苗接種方法中斷麻疹傳播，要在無足夠免疫力人士接觸患者後的3至4日內，安排接種才能有效防疫，如果超過3至4日才接種，防疫效果會打折扣。

何栢良認為，香港在過去20年都無出現麻疹爆發，可能在落實預防措施上有點「倒瀉籮蟹」，認為當局多方面可作改善，包括縮短為機場員工接種疫苗的流程。

多謝每日150支那賤種

港豬：麻疹又點？最緊要返工

日本傳埋d麻疹過香港

個機師出疹都照返工

有啲工出日薪呀屌你，你估個個都月薪咩，唔返工邊有錢開飯

你講既 係自己問題

其實最可悲係
有病唔返 以後可能都唔會有人搵你返

有病仲俾佢返工？

早幾個星期先有個gm喺每週update屌9我哋射波多，結果即刻就幫公司宣傳，搞到公司到依家都唔敢出notice 叫人病唔好返工

有好多公司係唔鼓勵人黎病假

哩D 公司一定要你大感冒個時入去見下老闆, 入去咳兩下, 大力咳

仲有班黑鬼阿差，機場好多黑鬼，差仔差妹

其實你咳兩聲, 坐響屋企又係咳, 返工又係咳, 返公司戴口罩咪得囉
問心啦, 你請左病假咪又係去唱k 睇戲打邊爐

希望你快D中麻疹

香港真係好撚多傻西

病左就唔好返工宮人啦

傳染到D仆街高層就好

打完交通癱瘓都要番工啦
區區小病點會阻到

又唔係射波, 請左假就咪唱k 睇戲打邊爐害班朋友啦

好多西工一病就無勤工獎

新沙士

如果係屌射波，唔係屌放病假，我有覺得合理喎

佢話中有話咁話所有請病假嘅人都係射波英文用 sickness rate